%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                  cao_02.fr.tex for cao_02                                    %
%                  Created on : Fri Jan 03 22:00:00  2020                      %
%                  Made by : Spectre <antoine.doussaud.org>                    %
%                  Updated by : Limaconoob <jpepin@student.42.fr>              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project}
    \subtitle{TP CAO 2 : Circuit Imprimé}
    \member{pedago@42chips.fr}{}
    \summary {
        Créer un circuit imprimé et générer un dossier de fabrication
    }

\maketitle

\tableofcontents

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}
\begin{figure}[ht!]
    \centering
    \includegraphics[width=120mm]{kicad_flowchart.png}
\end{figure}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes générales                              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices

%******************************************************************************%
%                          Exercice 00: Fichier de PCB                         %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 00 : Fichier de PCB}


    \extitle{Fichier de PCB}
    \exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{cao\_PCB.kicad\_pcb}
    \exauthorize{KiCad}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez créer un fichier de circuit imprimé
        \item Pour ce fichier, vous allez paramétrer les Design Rules en fonction des contraintes du constructeur JLCPCB
        \item Ensuite, importez les empreintes de composants liées aux schémas produits lors du TP précédent
    \end{itemize}


%******************************************************************************%
%                     Exercice 01: Conception d'une PCB                        %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 01 : Conception d'une PCB}


    \extitle{Conception d'une PCB}
    \exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{cao\_PCB.kicad\_pcb}
    \exauthorize{KiCad}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez maintenant dessiner le circuit imprimé
        \item Pour se faire, vous devrez placer les composants et les router de façon similaire à l'exemple proposé dans le PDF
        \item Votre PCB doit passer le Design Rule Check sans erreur ni warning
    \end{itemize}



%******************************************************************************%
%                     Exercice 02: Dossier de fabrication                      %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 02 : Dossier de fabrication}


    \extitle{Dossier de fabrication}
    \exnumber{02} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{cao\_fab/}
    \exauthorize{KiCad}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez générer les fichiers Gerber à partir de chaques couches de votre circuit imprimé
        \item Le dossier de fabrication contiendra au moins les Gerber suivants :
        \begin{itemize}\itemsep7pt
            \item Couche de cuivre Top
            \item Couche de cuivre Bottom
            \item Couche du masque de soudure Top
            \item Couche du masque de soudure Bottom
            \item Couche de pâte à souder Top
            \item Couche de pâte à souder Bottom
            \item Couche de sérigraphie Top
            \item Couche de sérigraphie Bottom
            \item Fichier de perçage
            \item Découpe extérieure de la carte
        \end{itemize}
    \end{itemize}

\end{document}
